休班警員英勇助母女逃離 火場

墨市房屋起火泄煤氣助燃 休班警員英勇助母女逃離

(本報墨爾本訊)一名休班警員，英勇地協助在墨爾本西北區發生火警的一所家居中的一對母女逃離現場，因而獲得讚許。

維省消防處星期日晚接報，稱在Essendon區Tennyson街一間房屋發生火警，消防員於8時30分左右趕到現場。火場火勢猛烈，濃煙及烈焰從屋頂冒起。當時房屋內的一對母女被困於屋旁一道金屬門內，因沒有鎖匙而無法逃出。這時一名休班警員不畏大火，衝上前協助她們逃離。

英勇救人的休班警員為男性，居於發生火警房屋對面馬路的一個住址，他跳過木欄衝入起火房屋後園，在圍欄上踢出一個洞，助母女逃出。不過，事後他拒絕透露身分。

墨爾本都會消防處指揮官威廉斯(Craig Williams)說，當時上述男子及其他鄰居都有參與協助。他稱讚所有參與者勇敢，不顧自己生命去救人，幸好他們都沒有在今次事故中危及自己生命，又能成功協助兩母女逃出火場。

起火的房屋全毀於火災中。威廉斯說，消防員須在現場令一個被燒熔的媒氣總掣降溫。他指出，該房屋前園的電線網錯綜複雜，煤氣總掣受熱而熔掉，由於有煤氣溢出，因而令到火勢難以收拾。(陳鴻)

竟然唔係香港

［香港］祥母英勇助女逃離休班警員

點解會無鎖匙？平時都比人反鎖

因為

估唔到邊到但一定唔係香港

如果係休班消防/醫生/護生....都大機會係香港

差佬？根本垃撚圾 戇鳩鳩咁 休班就飛機 一係搵機會非禮女人